有冇銀行fg?

一齊呻下返ft幾唔習慣

朝九晚六

六點收到工已經好幸福

做到狗咁

你地係咪準時收工呢？

就嚟死

Ot 2-3個鐘啦例牌

唉 以前以為銀行好爽
原來番11個鍾
仲要朝朝開個捽數大會

十二月前前要上齊哂所有牌 而架先開始考

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

黑警毅進狗，全家不得好死落地獄返大灣

有幾人係咁諗所以讀商科

以前以為銀行好型 原來都係sales黎

你咩科
直接報csm /gbo ?

岩

大家做咩dep

遞左信

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

有冇人做日本bank?

bank IT 狗 lm

遞咗信+1
想搵返啲work life balance 嘅工

teller真係浪費人生做住搵其他工

快手考牌睇下有冇得轉下sales算

我細個都係咁諗
但好多時都見到七點幾八點銀行仲有人做緊野

有無人做cmb

日日8-9點放好基本

Product Team

BBA出身 做緊corp

真係好

Corp bank好似好好做
人工又高d

邊間

玻資？

Corp 主力做lending 都要齊牌咩？

no
Local bank

規定所有前線都要齊牌 其實做既野基本上完全唔涉及呢堆野

原來係咁 巴打做緊咩位？ 使唔使跑數？

咩team先

我都係 但係你開個人定公司先
retail不了

外資就轉team啦
轉有關Commercial bank或Private bank
我做local bank

已經係pb

做緊身痕counter
日日做到懷疑人生

開多d公司複雜d
睇多d list co

Bank marketing fg做到依家5年
朝9晚6半/頂盡7
Retail/cmb product/back office都好熟，rm都識識地，有野歡迎問

平時要做d 咩 同點入行？

幫services/product搞marketing campaign，BTL有例如整promotion page, leaflet；大campaign有ATL就TVC, 報紙, online promotion，全部都係brief agency做再改，唔駛自己落手

入行最好未grad做過intern，1年嗰d，好易有return offer，aim high做mt都有著數
如果無就難d直入back office，我識既多數internal transfer/做1-2年agency轉

有無得留tg傾？

做緊fo 有無機會轉入來

你會後悔

好羨慕樓上巴絲入到外資 外資bo唔理咩位係咪基本上冇3大都唔洗諗

人工進升機會如何？
同其他ops差不多？

人工我嗰間唔係最top
我依家升到AM，上M好難，諗緊過塘

Fo轉product大機會d，亦都要睇你讀咩，讀mkt入mkt dept咪大機會d

推

push

有冇fg 做緊sales 係咪跑到仆街?

係 痕身sales

好在冇讀銀行，一星期要返六天，不了。

朝九晚六 front office

日日返到分行都比bm關心

日日捽數

Ching 公司有冇vacancy?
Marketing fg 搵緊marketing工

17年grad，原本做得幾開心冇唸住走，上一個老闆係到果時又唔算大壓力

下年唸住跳走，依家呢個老闆日日卒
岩岩有獵頭offer加6000 不過我想等埋花紅出埋先走

點解後悔

同情況
保險公司出高3成搵人走

如果行底薪制未必好搵過冇底薪果班人
冇數可能會炒

做緊綠色銀行counter
日日7點半先走得
打算放完AL就遞信走人

星期六日要返？

我都做到懷疑人生
做frontline 就係唔想跑數先做frontline ops
點知同sales無咩分別
仲要人工底一節

有20k咁高啊
邊間銀行？

咁少

想問如果teller 轉其他internal 位有咩可以做，唔想再做了日日對住d on9客又對住on9 bm

做緊local bank Back office , 我做個啲都係paper work 睇下system , 其他有啲就做入機ck文件，fg想問下 其實係米所有bo都係做呢類野？我番到懷疑人生，一黎住得遠，二黎有啲同事同我講係呢到做 如果轉工都係帶唔走啲咩knowledge 🤦🏾‍♀️

Operation? Paperwork 都有好多種

咩dept 咩team

shame ask

未入大學前對 bba充滿前景，出到黎揾工就知仆街啦⋯⋯

same

點解會覺得有前景

bba呢d鳩科

眾所鳩知讀完同冇讀冇分別

有無corp bank 人請緊support位

今日fg仲有冇機做back office
遲咗報所有乜offer都冇

真
bbq唔係d咩專業考牌科
有咩前途可言

咪入boc, 包後悔
好多大陸人同藍絲

睇分行啦
但真係好多支那人

有冇entry level嘅工

有 FG到senior 都有

retail frontline 有咩方法可以入marketing

想知多D 大貓前線好辛苦

Push

可唔可以俾你tg me 同我情況有啲似

I know that feel
唔知可以點做

已經想quit

絲打做緊邊份？

我17fg
呢排間行靜到咩咁 日日等打卡

咩dept咩team
我反而keep住有onboarding

做緊垃圾teller，啱啱過完試用即刻多左好多野做

Branch sales

靜到冇客

支銀

岩岩收到2個offer
身痕sales 17.5k
華僑xx銀行 15k 要搵公司追開crop acct數
大家會點簡？
其實身痕係咪好chur 經常ot 捽數？

有咩之後做？
應該一樣姐teller

身痕係branch sale? 聽講好摔
永亨offer可以行sme條路，sme升職加人工慢啲但相對穩定/壓力細啲
畀我會揀後者

sales無客唔頭痕咩

身痕Title係 general banking officer 好似主要sell insurance

General banking officer你係上網搵定人地介紹

上網搵咋，但係上網睇個title係 general banking manager

介唔介意講你本身係咪u grad同齊左牌未

今q到左數

老細開始係咁捽數，然後同事們開始比一堆埋數嘅野我做，有可能係啱啱開始見我唔識做，所以全部放哂比我先？

都係果啲，都唔算好煩嘅捽數都唔算係咩問題，都預左，所以近期都有勤力啲叫人申請呢樣果樣

題外話，我愈來愈想辭工，但啱啱過pro辭工又要等一個月，出面又比較難搵工依家每一日返工我都覺得浪費緊自己人生，同出面啲收銀冇咩分別每日都係無限loop緊用普通話應酬大陸客同事又係藍，真係好頹

btw,點樣加密

Fresh Grad 咩牌都無 咩都唔識希望唔會咁辛苦啦

Corp bank rm 人工如何

Same 條隊長到傻左都得我一個係counter 利申 上櫃檯1個月都無
Ｄ嘢無學過 做錯又鬧

搭單問埋commercial rm

Boc

Junior 40-50k

聽講都好chur
你in完幾耐有offer？

個幾星期有，不過入職要得多一個月加加埋埋見完工2個月先有工返

等咁耐 點解既

因為要 background check 同埋佢話呢排比較多社運 我都唔知關咩事

Thanks bro 但你講嘅junior 大約係幾多年commercial bank經驗？ 主力做sme (around 1億turnover) 嘅客 會唔會人工好唔同謝謝

做左一年teller後 跳出嚟搵到cdd back office
雖然人工一樣 但工作量少好多 同埋最緊要唔使對住啲on9客

係香港Virtual bank有冇前景

日日鬧 癲嘅Ｄ嬸嬸

唔會

巴打諗住take呢個offer

我講嘅係commercial, corporate 3年經驗或以上嘅人工
（依啲位幾乎唔請fg除非你識人）
sme個劃分間間bank唔同，但係同樣rm的話人工係會相對少啲

有無ops工介紹

朝朝捽數大會
講就朝9晚6
實際朝早早會要830 收又起碼730
又勁大工作量

隨時空姐仲好做

Corp arm要幾耐先升rm？
如果細行出身（如台資）人工係唔係低啲？
Thanks

呢行縮緊啦喎，已經到尾聲

咪都係果d埋數
有咩卒？
卒d 19 大媽區？

有舊同學好似麻麻地
升職加薪好慢

做銀行係咪英文要好好

唔係 有手有腳就得

都係做啲iqq scan卡野送下件姐

開戶易真心唔明捽黎做咩

政治任務啦
同享大媽區一戴一露榮耀
全部香港人送曬返大陸

有無人知如果中銀 teller位但 無卡唔夠quota會唔會點？

我要求唔高
朝九晚五 五天工作制

唔會點，我覺得佢驚你走多啲

冇點 最多咪關心下你
teller呢d位咁缺人 佢怕你走添啦

完全無問題 佢驚你唔返多啲 無數就無數吹你唔漲

真係好視乎你上司升唔升你，所以冇話幾耐先升到RM
細行出身就要睇咩行，台資都有分大細
多數係跟客同埋你識做嘅case分，例如個客係listed/private/sizes，仲有case嘅銀碼(usd 50million up etc.)
你識做嘅越多，人工都會加俾你，因為佢哋好care你帶到d咩俾佢地

綠色銀行係咪齊牌就唔洗做teller 直接做bdo？

fg 做左幾個月bt 想走

u grad 已齊牌 應該點部署

有無ching 係銀行做 commercial credit dept 或者risk mangt ( credit risk )

想問 無risk man 低 難唔難入行 ？

我都想做返
intern果時做過

Ching 係做credit risk? 可以講多d 個時intern 有咩做

諗定左辭職就堅決準時走啦

intern有得d咩做
咪幫佢哋scan嘢
入下文件
佢教下你d基本嘢dti ratio呢d
同埋mortgage loan 同 估價 入面d巧妙嘢lo

Ching 係做 retail 既credit ?
因為我想知道既係 Corp bank 個邊既credit

retail commercial都有
corp就冇啦

fg做teller會唔會太大晒

都係果句
你覺得而家非專科大學生
有咩前路？
銀行起碼有path 有假
人揀你你揀人啊巴打

冇諗住做sale 可以有咩path

ops 同埋back office
有排你捱

有冇人做銀行compliance

ops我想講慘過食屎
後生唔覺得有咩好做
bo就求呢到巴打解答下

點入行

我未係 但係佢想搵我做
所以上嚟問下大家

巴打咩背景

銀行唔做sale都係等食屎

中大grad咋

同問

巴打想問下佢offer幾多錢人工比你
我都收到offer，諗緊take唔take

銀行冇前途

求巴打點條路行吓

光明引導，指點迷津

非專科
14k SME + retail loan + general ins
對上無 Checker, 主任齋對野
差唔多一條友包辦晒佢成個 dept preparation work
做到隻狗咁翻成 11+ 粒鐘
俾西客同 BM 喪屌多過食飯
做到怕唔係好想翻翻銀行
quit 左迷惘中

不過我 D 牌拖到 resign 都未考
基本上放工我攰到電話都唔想玩
唔考佢又無得炒我,
考完又多左野做人工又唔會加

牌未考點做GI?
如果你識做以上既野 叫25k都無問題

轉做分行文職 operation 個d 啦，做過teller 會有幫助

睇你做咩位

好多做compliance 都係 LLB / CPA 底 再唔係識下人

呢個係urban legend
大部份行既compliance/aml 都唔係llb/cpa
當然個別bank solicitor係啦

絲打係咪大貓...聽講都係排凳仔

想做back office

Invited

跟單, 填表, 唔 sell,
有就落呀姐名
都係計 kpi 無佣

其實間野好恐怖,
無 training 又要貪平請 fg
開頭咩都唔識已經要頂硬上見客
我姐都係早我兩個月由 operation 調過黎
一齊半桶水狂打電話問人

有冇人知mktg包唔包係operation & services入面通常ops mt rotation會唔會有得入mktg team

你係恒生/大新？

Teller出路最常見有3個:
Teller->Senior Teller/Operations Officer->AOM->OM
Teller->Sales
Teller->Back office (KYC/CDD/Client on-boarding)

邊間？應該係恒生？
如果係，大約16-17K

分行無咩文職位，teller以外就係operations，但一定要有咁上下teller年資先去到

想問下有無巴絲知Collections Officer主要係做d咩?

追數:
check alert reports，call客提佢地，出信追，同追數公司開會...etc.

想要tg傾too 麻煩晒

出面收銀鍾意唔講普通話就唔講，有閪客心情唔好仲可以唔做人生意，teller 要硬食

一個for銀行fg的tg group
(慢慢儲人中)

唔識形容好彩同事係工作上都係肯幫嘅，但每日都覺得好浪費人生，好攰
每一日每一日都係返8半收7半，真係CLS

屌老母聽日又要返工！

巴打點樣搵的
嚟緊就畢業 搵唔到工
想搵返銀行做

想搵銀行做求介紹

[/member]如果係咁既要求既話 我拎到呢個價叫做超好運皆因我intern淨係做過一間託管銀行同我gpa得3左右[/member]

n 字頭？

三大grad？

我有個同事做過teller 之後就轉左做BOM 啦 都係靠跳下bank 甚至re join

BOM要有咁上下年資的，你朋友應該都有最少3年經驗

中資真係唔係個個頂得住

實有啦
唔知其他行業點啦，但銀行識人多既話轉位都快過人又易d

你想搵錢，bank的sales的確有機會可以達成，當然要預左辛苦的💪🏼💪🏼

師兄齊牌未？

FG MT 30+k

係咪唔夠人爭入唔到IB啲graduate program所以要做commercial bank MT?

美資IB BO analyst grade起薪都33k唔計bonus

利申一畢業去左MS做BO後悔以前讀書冇做ibd/s&t intern

其實銀行係做咩 搵左好耐都搵唔到工
但係見銀行長期請人

做commercial bank MT前（錢）途幾年後望番會好過BO

做BO俾人標記左做BO,好難轉出去，相反commercial bank MT 好多出路

agger

有好多唔同範疇的，好難用幾句講得哂..
但for FG，唔算有好多post

本身對銀行業無認識同無興趣 係咪千其唔好揀?

你興趣係咩行業

做銀行既人全部都係為錢
無話對個行業好有興趣，最多係唔抗拒做spreadsheet/presentation/對人/對客

8大mkt major
主力搵緊mkt/event/ads之類
搵左好多份都無回音
想了解下銀行係做咩

咁要搵大錢一定係FO

BO轉FO有心轉其實唔難(IBD除外)，難係難在好多人做耐左就會滿足於人工唔低又唔洗點OT冇咩壓力咁就keep住做落去

主要可以用sales and non-sales黎分
分行當中已經有呢2個roles，而sales係要對客要跑target，自然亦少不了被捽。Non-sales會專注某一範疇的。

有無見過唔係讀商科嘅都入左去做而且有得升？

非專科畢業想咩都試下

大把

lm 一樣番緊teller
日日做到成隻狗咁
好想走

想問下你地完programme係預咗長留定跳？
有冇大約45k

你咪諗住入坑
做地盤做司機仲好過做bank

渣打？？

同你情況exactly 一樣啊絲打

Sor唔記得quote返

又唔好講到咁差，唔一定不智，如果你入左酒店業零售業，日日返工會驚會唔會要放無薪假or好快有裁員

要睇老細安唔安排

好多人會先做sales 等人工高d 再跳返去做back office

FG真係咁易入commercial? 請指教

新加坡資麻

其實得唔得，前排聽啲同事講，轉左sales之後係唔比轉番back office，可能係得呢間中資係咁

有冇人做緊Bangkok bank

唔係fg但當年都係由分行開戶口做起

利申宜加做緊commercial banking rm

啱啱收到中資offer
做唔做好？

非商科撚
想做teller

咩位
接收到啲文化？

Back office
好難揾工呀
接受唔到都要接受

你要預所有嘢都用中文
又有old seafood 文化
又難升
又難搵返外資

同埋唔係外資先肯請多啲香港人咩

中文就預咗
不過真係無得揀
諗住騎牛搵馬先

真係好on9
rules and regulations 寫到1999
又多ambiguity

利申讀language科
中文本身syntax就係多變過英文
英文寫呢d真係清晰好多

BOC teller 轉入back office 難唔難？
宜家BT program

點解我用求職網搵無晒teller嘅
係真係無定我要主動email cv過去

你想入咩team先
好多Ops 不了

做公司戶口?

有無d有前景的部門

同問 想知點解咁多負皮？

Compliance for sure

佢係東南亞嘅業務好似OK大咁

係轉到，但唔會10個cases 9個都轉到，廢話啲講句，好睇際遇的

師兄，你搵我

本身做證券行係負責開戶口？

你要預轉到的話，人工未必可以有得加，甚至未必有你BT program的17K

啱既，嗰陣都係無意中轉到

Yes

前線 開戶 service客 落盤

可以入bank的落盤位，可以轉做綠區sales

可以搵我

兩邊人工差得遠唔遠？

SFC FI想請個諗野夠logical 嘅fg 做entry level嘅compliance assistant

之前見親啲candidate 一係overqualified 一係讀死書
有意留tg

有意 tg: hihifuckmeui

唔遠，甚至好過

有意

綠區sales一般max below 30K+incentive

我識好多都做過front line 再轉喎

唔一定多過retail，但commercial普遍會有2-5個月不等

其實 rm 跟 client 人工有幾多？

想做開户口有冇介紹？

Thx Ching

睇年資，做左大I less than 3 years唔過40K

Which type

做bt做到懷疑人生

點解

有興趣

日日俾senior 同班西客蹂躪岩岩做夠三個月超想quit

Which bank?

大貓

我想問下business of management 出嚟多數做銀行咩位同人工